import { Letter, Question } from '../gameMaster/gameMaster.model';

const rosco: Array<Question> = [
    {letter: Letter.A, type: 'Empieza por A', question: 'Relato breve de un acontecimiento extraño, curioso o divertido, generalmente ocurrido a la persona que lo cuenta.', answers: ['Anecdota']},
	{letter: Letter.B, type: 'Empieza por B', question: 'Pasta dulce y esponjosa, hecha con harina, huevos, levadura y otros ingredientes, que puede tener distintas formas', answers: ['Bollo']},
	{letter: Letter.C, type: 'Empieza por C', question: 'Corriente de agua que cae desde cierta altura a causa de un brusco desnivel en su cauce, especialmente en un rio', answers: ['Cascada']},
	{letter: Letter.D, type: 'Empieza por D', question: 'Arma blanca de hoja corta, ancha y puntiaguda, parecida a la espada pero de menor tamaño', answers: ['Daga']},
	{letter: Letter.E, type: 'Empieza por E', question: 'Línea curva que describe varias vueltas alrededor de un punto, alejándose cada vez más de él', answers: ['Espiral']},
	{letter: Letter.F, type: 'Contiene la F', question: 'Que está descompuesto o podrido por la acción de diversos factores y determinados microorganismos', answers: ['Putrefacto']},
	{letter: Letter.G, type: 'Empieza por G', question: 'Que se comporta de manera ruda, tosca o grosera', answers: ['Garrulo']},
	{letter: Letter.H, type: 'Contiene la H', question: 'Persona o animal que es grueso y de poca altura', answers: ['Rechoncho']},
	{letter: Letter.I, type: 'Empieza por I', question: 'Que está en el espacio existente entre dos astros, o que tiene relación con él', answers: ['Interestelar']},
	{letter: Letter.J, type: 'Empieza por J', question: 'Chile picante de unos 5 cm de largo, carnoso y de punta redonda, que se usa para condimentar ciertos guisos', answers: ['Jalapeño']},
	{letter: Letter.L, type: 'Contiene la L', question: 'Hombre pequeño y débil', answers: ['Homunculo']},
	{letter: Letter.M, type: 'Empieza por M', question: 'Persona que sufre o muere por defender su religión o sus ideales. ', answers: ['Martir']},
	{letter: Letter.N, type: 'Empieza por N', question: 'Tubo fluorescente que produce una luz brillante.', answers: ['Neon']},
	{letter: Letter.Ñ, type: 'Contiene la Ñ', question: 'Dar a una cosa un color distinto del que tiene.', answers: ['Teñir']},
	{letter: Letter.O, type: 'Empieza por O', question: 'Que conoce todas las cosas reales y posibles.', answers: ['Omnisciente']},
	{letter: Letter.P, type: 'Contiene la P', question: 'Calzado de lona, con suela de esparto, cáñamo o goma, que se sujeta al pie por presión o con unas cintas que se atan al tobillo.', answers: ['Alpargata']},
	{letter: Letter.Q, type: 'Empieza por Q', question: 'Que se puede romper fácilmente.', answers: ['Quebradizo']},
	{letter: Letter.R, type: 'Empieza por R', question: 'Operación quirúrgica para restaurar la nariz.', answers: ['Rinoplastia']},
	{letter: Letter.S, type: 'Contiene la S', question: 'Falta de cuidado en la forma de vestir y en el aseo personal.', answers: ['Desaliño']},
	{letter: Letter.T, type: 'Empieza por T', question: 'Persona alocada, bulliciosa y molesta.', answers: ['Tabardillo']},
	{letter: Letter.U, type: 'Contiene la U', question: 'Persona que rehúye el trato de otras personas y rechaza las atenciones y muestras de cariño.', answers: ['Huraño']},
	{letter: Letter.V, type: 'Empieza por V', question: 'Tributo que el vasallo pagaba a su señor o servicio que le prestaba según este vínculo.', answers: ['Vasallaje']},
	{letter: Letter.X, type: 'Contiene la X', question: 'Punto culminante o de mayor satisfacción de la excitación sexual en las zonas erógenas o sexuales.', answers: ['Climax']},
	{letter: Letter.Y, type: 'Contiene la Y', question: 'Toro castrado, que se utiliza como animal de tiro y del cual se aprovecha su carne.', answers: ['Buey']},
	{letter: Letter.Z, type: 'Contiene la Z', question: 'Que es tonto o tiene poca rapidez mental.', answers: ['Pazguato']},
];

export default rosco;
